\\Al ser una base de datos no relacional, el desarrollador debe
escoger cuidadosamente las estructuras de datos a utilizar. Las estructuras
de datos que utiliza el sistema se detallan a continuación.
\subsubsection{Hashes}
Un hash es un conjunto de varios elementos del tipo llave-valor. El systema
utiliza hashes para almacenar las propiedades de sesión de un usuario
así como de su cache.
\subsubsection{Sorted Sets}
Un sorted set es una lista ordenada de elementos únicos. En el sistema
se utiliza un Sorted Set para almacenar la lista de comandos que han
sido almacenados como cache de cada usuario y mantener el orden en
que fueron ingresados. Esta lista es útil para mantener un tamaño definido
del cache de un usuario y evitar que este crezca indefinidamente. Esto
se logra al revisar el largo de esta lista períodicamente, y si el 
tamaño de la lista excede el límite entonces se debe recortar el último
comando y ser eliminado del cache del usuario.
\subsubsection{Naming Strategy}
En redis un aspecto clave del diseño de la base de datos es la 
Naming Strategy la cual indica cuál será el modo en que se le asignarán
las llaves a los distintos valores almacenar. Redis utiliza distintas
naming strategies de acuerdo al tipo de estructura que se utiliza
y su función.
\begin{itemize}
\item \textbf{Sessions}\\
Las sesiones son estructuras Hash explicadas anteriormente cuyas llaves
cumplen el formato: ``core:*'' Donde * expande al token de sesion
del usuario.
\item \textbf{Cache}\\
El cache es un Hash cuyos elementos llave valor son el comando y su 
resultado. Las llaves que identifican el cache de una sesion tienen
el formato: ``cache:*''. Donde * expande al token de sesion.
\item \textbf{Size}\\
Se debe llevar un control del tamaño del cache asociado a la sesión de un
usuario para evitar que una de ellas crezca indefinidamente y ocupe la
mayoría de los recursos de la base datos. Esto se logra implementando
un Sorted Set para llevar el control del cache de los usuarios como 
se explicó anteriormente. Todas las llaves de estos sorted sets cumplen
con el formato: ``limit:*'' Donde * expande al token de sesion del usuario.
\end{itemize}
